白羅斯抗爭｜當局故意讓武漢肺炎監獄內傳播 威脅在囚抗爭者健康

白羅斯今年爆發反政府示威，當局大舉鎮壓並拘捕大量反政府抗爭者，估計逾3萬人因此被捕。而白羅斯多座監獄更爆發武漢肺炎疫情，有抗爭者在囚禁期間受感染，他們獲釋後投訴監獄十分擁擠、衞生情況惡劣，批評白羅斯當局漠視武漢肺炎病毒，甚至樂見病毒在抗爭者之間傳播。

………………………………………………

利塞茨基憶述，他之前和同伴被關在明斯克監獄時，要4人一起睡在一間2人監房，結果他們4人全部染疫。利塞茨基接受治療出院後，仍要回到監獄服完餘下刑期。他指責白羅斯政府容許武肺病毒在監獄傳播，是出現政治考慮，「守衞公開地說他們是按命令、刻意這樣做」。

………………………………………………

香港人請參考

同香港一樣

全香港都玩緊啦

唔係依家既事

可看rthk31,港台都講到好白

地球事圓的：社運的演變; 當政權遇上社運; 白羅斯的抗爭; 緊張的中澳關係

新疆集中營極大可能已率先試用武肺服務

好黑暗

跟著一野傳哂去全歐洲

同武漢果陣差唔多

同病毒講好數淨係囚犯感染

極權清算唔會手軟